張衛健式急口令又有邊個做到

睇返呢段片就會諗又有幾多個演員會咁比心機度好D對白呢
細細個就聽張衛健講西遊記D對白, 跟住個個返學都會扮
再到小寶與康熙, 個個都識背︰「涼風有信，秋月無邊，虧我思嬌既情緒，好比度日如年，雖則我唔係玉樹臨風，瀟洒倜儻，但我有廣闊既胸襟，加強勁既臂彎。」
跟住再去到大帥哥，聽日結局前都聽到張衛健勁快講︰「我係蒙大帥指定粵軍第一師司法部最高級別臨時審議庭特派使者暨昇威鎮、祿豐鎮、海豐鎮、天豐鎮南海四鎮海陸空一日大元帥」

張衛健你不如拍多套香港劇啦
真心佩服張衛健

重有果段詩呢

呢種急口令對白真係除左張衛健之外冇第二個

命注定，運難卜，三衰六旺好難捉；仙灑脫，凡人俗，犯規和尚食狗肉；陽壽盡，落陰谷，生老病死乃定局!

我陽壽未盡

張衛健真係好正呀～

喺M記Rap歌嗰條白痴仔

battlefield counterstrick (唔識串)

呢段真係好撚正

mastermic

好撚老土

佢返大陸拍劇簡直浪費佢既才華

呢d 對白只有廣東話先做到個效果出來
母語

嗰啲老撚土嘅吓好難架咩，定你口吃先覺得好難

快到聽唔到 真心癲

唔走可能個發展同黎耀祥一樣

走咗先可以飛到而家咁高

唔撚明急口令有乜撚野演技成分
一味夠快將d對白讀晒等於演技好
係我眼中張衛健同洪永城演技相等
不過一個係老屎忽 ng都唔會比人屌
可以盡情亂黎

急口令仲要帶埋超 不如下次帶埋口罩做戲啦

用急口令同人鬥下咀有助劇情推展都有意思，平時自己鳩up都急口令就柒柒地

太快太亂 冇心機聽 不了

等負樣

皮

咁叻試下錄一次POST上黎恥笑我呢個口吃仔可以嗎?

你做到先講啦

張衛健同洪永城演技相等 連登仔

佢啲演技得一種 永遠唔會去到偉仔同哥哥嘅級數

你做到先屌人，禁叻

試過 夠快都唔夠氣

幫viutv 拍
咪撚幫度縮tvb拍

張衛健都屌
兒登幾時會多返d大人

如果張衛健拍返多幾套香港劇
真係會帶返起追港劇既潮流

老撚土

通常無演技先要咁整色整水

利申：80後

急口令同帶超有咩關係

天嬌死果場有冇睇

利申自己80後唔代表你冇撚腦
整色整水叫冇演技，咁星爺一定都係冇演技
梁家輝梁朝偉唔小戲都係整色整水，唔通又係冇演技呀？

你利乜撚申80後 關你幾大撚事

d連登仔真係覺得要逆流行先威d
張衛健同洪永城演技相等都講得出都倨冇撚腦

呢段民國數白欖嚟㗎
牛耕田 馬食穀 老豆搵錢仔享福

如果唔係TVB出身有感情 點會返TVB拍 viutv點唔度縮都唔會多得過大陸

佢d劇次次睇親都唔想佢完。
希望佢再拍廣東話啦，可以自己開再賣比電視台，又可以拍邵氏或者 f同n 字頭收費電視港劇

viutv仲度縮過TVB啦

睇張衛健既劇佢咬字清楚到唔需要有字幕

成套戲比蔡思貝同洪永城浪費曬
蔡思達監獄結婚果幕明明寫得好好
張衛健做果時都好有感染力好感動
但轉條on9講果時可以咩氣氛都無曬

on9，m記都唔少rap god啦

其實係咁踩呢套劇啲人有無認真睇過一集？
個人覺得大帥哥真心由對白到演技都Single Carry
其他人未睇先反係咩道理

噪音貝真係戲裡戲外都係累人累物

香港人不嬲都係咁咖啦

真心好耐冇追港劇
日日食完飯等睇
睇唔到都之後上網睇返
天嬌死果集真係劇力爆發
佢帶起成套劇
呢星期佢唔多場口都帶得起

套野我一見達哥就飛
張衛健見天嬌死果冪loop左2次

高下立見

真係好快

仲有套電視劇係講踢波
但唔記得咩名

岩岩睇番張衛健當年首 高高在下
原來同劉德華合唱

有幾高啊 一米六啊

唔計急口令，依套劇都差唔多佢carry哂啦，啲演技，同劇邊個拍得上

唔止演技掂，唱歌都好乸好聽

堅唔識欣賞.....

好老尷

佢地會話 乜仲有人TVB劇架咩 然後暗爽自己獨領潮流唔睇電視好威 之後轉個頭係FB睇到啲幾十秒精華片段 連成套劇講咩都未知就評論人地 話咩張衛健今時今日都有人睇

鬼咩，TVB咁刻薄啲有料，但啲廢柴又上到位

係估唔到做咁多人。
連羅義都死咗

冬來比人捉咗打針之後
劇情好緊湊

請勿抹殺張衛健的努力

有一集達哥用返呢個方式講野激佢
咩落18層地獄 逼佢上17層
wa...個陣柒味真係
原本已經無戲到...仲要一輪嘴咁講
真係好難頂...唔知NG左幾多次

我係:
如來佛祖玉皇大帝觀音菩薩
指定取西經特派使者
花果山水濂洞美猴王齊天大聖孫悟空
到依家都記得

好認同
唔明點解死都要捧佢兩個
成日覺得洪永城有少少痴脷根
蔡思貝係3個老婆之中演得最唔好睇一個, 永遠只得一個樣
反而長腿做得好出色, 近年好似搵到自己定位, 天嬌都唔錯, 呢兩個選角最好
男就得曹永廉比較好, 洪永城只係僅僅好過李嘉, 兩個都係零演技

我諗唔到第2個可以做到張衛健呢種效果o既演員
個角色俾佢做到, 一時癲、一時搞笑、一時嚴肅、一時小人、一時君子
唔似其他無線角色, 第一集個性格係咁, 去到第三十集都係一樣, 無變化

張衛健做戲真係好發揮到粵語果種獨有韻味

老土到打冷震

重點未播之前
個個以為膠劇
垃圾都不如
張衛健回哂塘
又有達哥
5男3女多人到歌舞劇咁
結果好睇到
又有串埋以前既角色同對白
又帶起其他角色
連keroro都有

中意睇張衛健做戲
不過d對白係借其他嘢，加上部份修改同原創
所以唔可以話係100%佢度出嚟
涼風有信前半段係來自《客途秋恨》
仙灑脫，凡人俗，犯規和尚食狗肉係來自廣東俚語歌
欣賞佢嘅對白會用其他比較少響主流見到嘅材料
如果唔係佢咁講，恐怕好多人都唔會知道呢d有歷史同文化價值嘅對白

至於海陸空豐鎮果句，同當年西遊記同一設計
如來佛祖玉皇大帝觀音菩薩指定取西經特派使者
花果山水濂洞美猴王齊天大聖孫悟空

如果話有邊個做到
估計有一個人可以，佢叫林敏聰
蘇格蘭場非工業用國際線路自動溶雪
16Valve風油軑大包圍連鐳射彩色洗衣乾衣腐蝕性氣墊毛筆

速度未必係急口令，不過度呢d嘢嘅話
林敏聰起碼同等級

咪話急口令啦
大把香港人廣東話都講唔正 咬字又唔清晰 完整句子都唔識講

真心，係因為廿年一次，所以先好睇，如果一年一套，一定會悶。正如黎耀祥咁，一套柴九係好睇，但之後一年4,5套劇都有佢，就係悶

唔知叫勁定戇鳩好

啱
拍太多就濫

間唔中拍一兩套，吊下觀眾口胃，已經好正

你都on撚9

唔係講笑 幾年冇追過劇 而家日日都追大帥哥

屌你蔡思達啲演技搞到條片好尷尬

但係多數好lur聽唔清楚佢講咩

on9當有趣

乜原來老土左d就等於冇演技 child登仔

啲演技十年如一日

依家班00後邊識欣賞張衛健，佢地淨係識笑人老餅，自己睇埋d唔男唔女泡菜仔

預左會比人屌老屎忽嫁啦，吹啊垃圾pp後

林敏聰嗰句就收返埋啦 一連串成舊句子亂咁up其實全句都無意思又唔通嘅 都唔知乜鳩嘢黎

睇到好尷尬

話佢演技冇變化個d有冇睇過套劇

林敏聰勁既地方係佢亂up完之後佢可以重覆講多一次出黎,
你試下亂講42個字出黎再重覆一次你就明

背書姐

成套劇敗北就係洪永城

細細個就聽張衛健講西遊記D對白, 跟住個個返學都會扮
所以咪岩小學雞睇

班人最中意就係未睇過套劇，淨係睇下hk01 d濕鳩文章就盲反

你都識講 張衛健式 仲問邊個做倒, ON99

我同條女本身冇追開劇, 頭幾日佢見我追呢套好驚訝咁話你竟然追劇? 到今日佢話今晚唔出街食飯, 要睇大結局

最恐怖係，其實唔係亂up出嚟....
蘇格蘭場非工業用呢句嘢，響獎門人之前已經有
係林敏聰同曾志偉搞小小小警察同無有線電台果陣嘅嘢嚟
係老屎忽先知....

林敏聰係勁急才
張衛健係勁氣場

有d對白真係得佢講先唔柒
咁撚老土既對白如果係其他人講一定柒到唔敢睇

其實班綠葉都好好
大到Giroro Kururu 古明華
細到鎮長，古明華條仔都好深刻

唔係東張西望班靚女主持訪問。
係差好遠。好山寨感覺。

呢個肥仔訪問都OK既
拍大帥哥個陣佢有份去埋橫店 跟足全程
仲同冬來拍左好多花絮笑到仆街

呢條片就係拍大帥哥個陣拍

係 柒到唔敢睇 好尷尬

頭兩集都覺得唔錯既，中期已經好悶

諗起都尷尬

大師哥真係做得好好

竟然話 洪永城 同 張偉健嘅演技一樣分唔出
會唔會睇得動畫多，唔識分演技高低。
悟空 同 路飛 爆氣果時
演技一鳩樣

同意，要做到一個角色多種變化，好難做到，搞笑時搞笑，深情時深情。

果段野，我估可以係 張偉健 有心用，係講佢自己的

其實香港電視發展幾時先可以係藝員簽劇約，由製作公司拍再賣比電視台。拍完就完約，咁藝人就可以亮相唔同電視台。
最由第三方搞視帝視后選舉。

而家公司搞頒獎比旗下員工參加真係全世界獨有嘅弱智頒獎典禮。

老老實實講返轉頭頒比亞視鵬果d視帝真係唔好比張衛健喇

180bpm 左右有幾難？肯試背幾次咪得

做到又點？

劉馬車

#1唔係好急姐
有幾段仲快啦

Live 倒先講啦

阿Lam日記

好似話屋企發生太多事，唔想再拍劇

係就係好難 佢好專業

但就真係好老土
唔關佢個人事

感動到我起雞皮

牛耕田，馬食穀，
老竇賺錢仔享福。
象行田，馬行日，
過河卒仔不退縮；
兵殺敵，將閃縮，
功成身退享俸祿；
男善變，女易哭，
貧賤夫妻難和睦；
流水清，死水濁，
人望高處無滿足；
冰易化，錢難蓄，
巧婦難煲無米粥；
水維生，土長木，
光合作用葉變綠；
賭易學，書難讀，
賭仔何曾買大屋？
命注定，運難卜，
三衰六旺好難捉；
仙灑脫，凡人俗，
犯規和尚食狗肉；
陽壽盡，落陰谷，
生老病死乃定局。

咪玩啦 咩蘇格蘭場真係聽到都覺得尷尬 上親獎門人/遊戲節目都講

尋晚佢講呢句嗰陣堅係型

話佢急口令式對白老士唔啱你口味，ok fine, 時代唔同睇的感覺唔同

話佢無演技你都講得出，證明你無腦

好撚老套

琴晚係廢屋果場張衛健同阿炭演技相差幾大

96年西遊記主題曲開頭果幾句普通話急口令到而家都仲未識up出黎

聽親都有啲尷尬..

求其搵個小學生都背到啦

小寳與康熙forever

佢勁在段對白咁中二病咁老尷，動作又誇到女帝咁，但由佢做出嚟，口讀出嚟，會感覺到陣霸氣
講得快講得準，聲優就得，但佢係做到成個人都冇違和感

你拎哥哥同偉仔比較，咁咩人都冇得比啦
台型﹑樣貌﹑身高冇樣比較到
但張衛健就只係靠演技同歌聲，血汗同淚水先得到而家既成就。
係一種《衝鋒21》雪光學既努力。
我初初睇大帥哥都覺得佢會唔會食老本同之前既情懷
佢有用到，但有時那種情感爆發起黎，係好令人投入到套戲同有一種莫名的感動。
以佢而家既地位，佢唔需要係TVB拍劇。求求其其內地有開拍劇可能都唔止個片酬。其實為咩?
其實睇戲有評論本就無可厚非，但用欣賞既角度睇，有時會有多一份的喜悅

馬炭變奸, 入去監倉同大帥哥飲酒果場戲
兩兄弟..眼濕濕, 諗起以前做兄弟果時回憶.
點解會變成依家咁, 分開晒. 大家反面.
好撚熱血

之前果套兄弟. 屌佢老味都唔關事.
呢套先係真係 兄弟.

又快又聽到先係真心顛
佢純粹得快姐
張衛健咬字真心佩服

我係如來佛祖玉皇大帝觀音菩薩指定取西經特派使者花果山水濂洞美猴王齊天大聖孫悟空啊！
型到跌渣！

逼~~八你個隆叮咚阿~~~~

媽，好柒

不嬲都係架啦！當年幾中意呢首，套劇就認真麻麻
做唔返西遊記1嘅質素

洪永城真係有進步嘅，比起扮Jonny depp嗰套
但就無謂比張衞健啦

WoW
本世紀大發現

唔係呀,個故事又鳩,特技又柒....

講撚笑咩，個cast已經on9，個原創故仲要9唔撚搭8

西遊記1首主題曲都有陣印度味喎，齊天大聖點樣比？

魚唔過塘唔肥就世界定律

小寶真係好撚好睇
以前細細個去大陸 見到街邊賣小寶與康熙主題曲/插曲大碟
5蚊隻即刻買左 依家仲係屋企保存緊

張衛健好好睇 無論演技定人格魅力
但套大帥哥就麻麻地 都無人可以同張衛健有火花
真好似張衛健單機咁

到佢真係拍第2套 又係咁既模式就比你地屌啦

香港人乜都屌

蔡康年

小朋友做功課啦
張衛健拍戲果時你仲係精蟲咋

曹永廉同佢都對到戲
其他女就...楊秀惠係最好果個

佢玩具奇兵做胡迪配音時已經有專業級既水準。不過去拍戲都係靠對白語氣做賣點，演技真係麻麻

好撚痛呀師傅

真

Tvb今次請岩人

呢樣真.

單獨睇每一項, 其實唔可以話好好. 特別係動作, 真係誇張到世界級, 但係由佢演譯出來又冇違和感.

其他人用相同程度嘅演譯方式, 唔會做到佢個效果, 甚至一定俾人鬧到狗血淋頭, 話佢唔識做戲.

但幾樣本來普普通通甚至可能係麻麻嘅元素, 一齊放落張衛健身上, 出來個結果又好好睇, 我會話呢個係張衛健嘅才華同觀眾緣.

其實講「張衛健式急口令」係講緊佢成段對白, 演技, 講出嚟嘅語氣, 同埋令到周圍嘅人都一齊為緊個件事
有人可能會覺得好老土, 而家仲玩緊十幾年前嘅嘢
純粹問題係除咗子華神 (可能我自己都會漏SOR) 但邊個演員會咁好心機度下對白, 同其他演員一齊夾, 準備開劇時一齊傾個故事/ 人物點做好?

平時TVB膠劇一大堆膠到唔想理嘅對白, 演員又唔多有心機做, 拍又求其
但張衛健係到令到套劇嘅演員都好唔同, 佢哋明顯演技係有改善到, 同真係拍緊套劇比香港人睇

功夫足球

之前有人PO過一段, 佢同黃秋生喺更衣室對話
段戲成3分鐘, 1 take過
佢真係好鍾意玩幾分鐘多對白1 take 過

但係佢真係做到，嗰下先勁

套野如果唔係啲誇張特技，其實都幾好睇

尷尬？
係咪暗戀人但俾人知道左
碰到面又唔知點果種感覺？

你呀，檸檬頭，蝠鼠眼，秤勾鼻，八字眉，葵扇耳，her啄咀，老薑牙，燈芯頸，鴛鴦膊，長短手，高矮腳，鷄胸，狗肚，飯桶腰，我係你我就死咗佢啦

唔好話佢演技可唔可以同人比啦
佢根本已經係自成一派，追post有人搵同梁朝偉周星馳果d比，
掉番轉頭佢地都唔會做到張衛健果種風味

以前西遊記仲有其它演員出色
今次真係佢帶起晒成套劇，成班人d劇力出左黎，
艾妞天嬌包皮發炎做得好，就連觀眾緣唔好達哥都令好多人唔討厭佢

不過馬炭真係好撚差

黃子華

唔講演唔演技
佢既語氣, 小動作, 唱歌跳舞, 擺pose樣樣都好正
好有個人魅力, 無乜邊個做到
仲要光頭都咁正

正解

57：40
呢個仲癲
有冇人默到出嚟

尷你老尾 呢段野根本係鋪排黎

一開始佢地五兄弟好相信呢句 信命運 死就死

到最後除榮死左 張衛健先唔再信呢句 要自己掌握命運

on9,幾十歲人仲套套同一種演法,同一種性格設定,
再多一套睇到反胃啦

張衛健同星爺比

非黑即白？比喻呀on9

咁洪狗 達哥 Ali 馬神 唐姨 胡定欣係咩級數

張衞健幾時多咗咁多打手